---
layout: post
title: Jaké bylo první lokalizační setkání v Praze
authors:
  - Michal Stanke
tags:
  - projekt
  - setkání
  - praha
---

V pátek 25. května proběhlo první lokalizační setkání v Praze. Sešlo se nás 12, bohužel zastoupení projektů už tak velké nebylo (Drupal, Mozilla a Linux Mint).

Dopoledne přibližně od 10 do půl jedné jsme proto věnovali hlavně překladu Drupalu (posunuli jsme ho o nějakých 700 řetězců) a zlepšení informací a [návodu, jak ho překládat](https://wiki.l10n.cz/P%C5%99ekladatelsk%C3%A9_t%C3%BDmy#Drupal). Odpoledne jsme už ve větším počtu utřídili a doplnili informace na [wiki](https://wiki.l10n.cz/), řešili začlenění dokumentace překladů Drupalu a celý den zakončili rekapitulací a krátkým povídáním o L10N.cz obecně a lokalizačním formátu [Fluent](https://wiki.l10n.cz/Fluent).

[![Foto účastníků](/assets/img/posts/IMG_20180525_175858-small.jpg)](/assets/img/posts/IMG_20180525_175858.jpg){:style="display:block;text-align:center;max-width:60%"}

Příští velké setkání by mohlo předběžně proběhnout v Brně někdy na podzim.
